《**小朋友齊打交二**》（，縮寫：LF2），香港免費[2D](../Page/二維計算機圖形.md "wikilink")[動作遊戲](../Page/動作遊戲.md "wikilink")。由兩名（當時為）大學生小熊（Marti
Wong）和浩然（Starsky
Wong）合作開發，於2002年推出的1.9版受到非常熱烈的歡迎，含有對戰模式、闖關模式、戰爭模式等玩法。遊戲不只在香港，在台灣、中國、以至在全球都風靡一時，已吸引超過5000萬的下載次數，是經典的對戰類動作遊戲。遊戲是以十鬥士為主線，其中主角為Davis，亦有其他隱藏人物如Julian（邪鬼）、Firzen（冰火佬）等亦廣受歡迎。2008年，兩人為紀念LF2十周年，推出2.0版本，並加入了生存模式（Survival）。

## 簡介

《小朋友齊打交二》是《[小朋友齊打交](../Page/小朋友齊打交.md "wikilink")》的延續及《[小朋友齊打交系列](../Page/小朋友齊打交系列.md "wikilink")》第二作，僅供[Windows平台下載](../Page/Windows.md "wikilink")。該作由香港遊戲開發者[王國鴻加上](../Page/王國鴻.md "wikilink")[香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[計算機科學系同級學生](../Page/計算機科學.md "wikilink")[黃浩然二人攜手開發](../Page/黃浩然_\(遊戲設計師\).md "wikilink")\[1\]。

它主要以[Visual
C++與](../Page/C++.md "wikilink")[DirectX程式庫編寫](../Page/DirectX.md "wikilink")，有別於前作[C语言](../Page/C语言.md "wikilink")。於1998年開始製作，1999年10月18日推出測試，直到於2000年1月25日，二人推出0.1版本。自0.1版推出之後，他們其後積極努力及多次更新遊戲，包括加入更多遊戲角色、武器、背景，同時又開發新的遊戲模式（部分參照[小朋友齊打交](../Page/小朋友齊打交.md "wikilink")），又改善[-{zh-hans:人工智能;
zh-hant:電腦智能;}-](../Page/人工智能.md "wikilink")（A.I.），使遊戲的質素大爲提高。而全新的系統和圖形設計有別於前作，並繼承前作的混戰型以及角色，更支援八個玩家同時遊玩，遊戲共有24名角色，可選擇[鍵盤或](../Page/鍵盤.md "wikilink")[手柄的輸入設定操控角色](../Page/手柄.md "wikilink")，亦可以透過控制設定更改按鈕設定。由於遊戲有很大的耐玩度，控制簡單，而且有很多招式都可以互相接駁，因此它一直廣受玩家擁戴\[2\]。

2001年至2003年間，《小朋友齊打交二》最為流行。這段期間作者頻密地有新版本推出，而遊戲在[香港和](../Page/香港.md "wikilink")[台灣大受歡迎](../Page/台灣.md "wikilink")\[3\]。在完成了闖關模式的第5關後，於2002年9月27日，開發者發放了1.9版，並在破關畫面說明這是《小朋友齊打交二》的最後版本。於2005年8月19日，遊戲的官方網站再推出1.9c版，主要為了修正一些[漏洞](../Page/程序錯誤.md "wikilink")，並輕微修改戰鬥場景，而且把16位元解像度提升至32位元解像度，使圖像變得更清晰。有玩家卻指新版本的漏洞多過舊版本存在的問題。2.0版於2008年9月12日發佈，以迎接《小朋友齊打交二》推出十周年，當中包括新增一個關卡、新增遊戲錄影功能、加入背景音樂及改良連線系統等多個更新。

### 遊戲命名

王國鴻及黃浩然曾將1.9版改名稱為「小鬥士（二）」，但於1.9c版推出以後都沿用原名。

### 十週年紀念更新

2008年5月2日，Little fighter Empire 管理員 MH-Razen 上載一篇名為「Chat with
Marti」的文章，內容貼出了MH-Razen與其中一個開發者王國鴻之交談紀錄。王國鴻表示正在製作新版本（即2.0版）以紀念《小朋友齊打交二》推出十週年。同年9月12日，王國鴻與黃浩然發佈了2.0版，當中新增一個關卡、遊戲錄影功能、並加入背景音樂及改良連線系統等。2.0版本有兩個新的密碼「herofighter.com」和「abc」，前者是用作闖關模式、戰爭模式、淘汰賽模式，甚至在遊戲示範的F6.F7.F8.F9等指令，後者是作.dat的程式碼解密為.txt和反之加密的debug用途\[4\]。2009年7月11日，2.0a版發佈。他們將每個人物的圖檔分成左右邊兩個部份，為的是修正[Geforce
9800顯示卡](../Page/GeForce_9.md "wikilink")(graphics card)的程式錯誤。

## 遊戲方法\[5\]

### 玩法

[Lf2-faces.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lf2-faces.jpg "fig:Lf2-faces.jpg")
遊戲與前作玩法相至，於遊戲進入打鬥後，玩家可以控制上、下、左、右、攻擊、跳躍、防禦七種基本指令動作，還可使用連續技以一般攻擊、招式攻擊、道具攻擊三種互相配合，以及任何模式都可對電腦玩家作出指令。四個玩家可供在同一電腦控制，最多可以同時有八個玩家或電腦利用兩部電腦通過IP連接聯機對戰，LF2多連器2.0更提供多部電腦連入同一主機來進行遊戲。玩家可自由選擇十一名主要角色，隱藏角色則需要在載入時打密碼（破關後取得）。遊戲內有十個預設場景。除此之外，還提供了三個樣板供玩家自行設計場景\[6\]。

### 模式

遊戲分為「對決模式」、「闖關模式」、「淘汰賽」、「戰爭模式」四個模式；另外亦有一個「遊戲示範」模式，但此模式中只會觀摩電腦控制著數個角色進行對戰，玩家不能夠參與其中\[7\]。

### 道具

遊戲中不時會落下一些物件，例如棒球、鐮刀、石頭、木箱等武器，以及有回復能力作用的酒和牛奶。重型物件從空中落下時帶攻擊判定，但由於道具落下時會有影子出現，因此可作一定程度的回避，所以一般被重物砸死是不能作為戰敗的藉口。輕道具可以在滾地時拾起（Julian、Rudolf和Knight除外）。

### 角色

在遊戲中，角色主要可分成兩大種類：「十鬥士」、一般兵種和頭目角色。在1.7版本之前，玩家不可以選擇十鬥士以外的角色；自1.7版本更新以來，遊戲加入了新的[密技](../Page/密技.md "wikilink")。當玩家在任何畫面輸入指定字串即可開啟限制，允許玩家選擇全部角色。以下是《小朋友齊打交二》中出現的角色列表\[8\]。

#### 十鬥士

  - **Davis**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**拳佬**，常被誤稱為David，是遊戲的主角。代表拳術家，擅長近戰，遠攻能力稍弱，只有「氣功波」（可連發）一招，機動性稍差。各方面來說，算是十鬥士中性能和上手度較接近中等、普通的角色。但有全遊戲最高的連擊數，最快的出招速度以及最多變的連技組合，其招式還有連擊近身技「百烈拳」、近身技「飛車落」，而上鉤拳「昇龍霸」則是全遊戲中唯一一招超反攻（Louis爆甲只能使用一次，因此無視）。雖然能力較普遍，但如果認真且有技巧用的話，甚至能對敵人造成高達50％的傷害。由於「昇龍霸」的輸出很高，在正式比賽中有限制次數。

<!-- end list -->

  - **Woody**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**軍佬**，主招式為飛踢攻擊，可瞬間轉移到同伴或敵人，一發可發出兩「氣功波」(上下分開)。其招式「虎翔霸」擁有在非直立狀態下提早輸入就可免去部份預備動作的特性，以及在招式完成後可進行滾地或二段跳躍等能力（「虎翔霸」正常在空中結束，且變為普通跳躍狀態，只要你不在這段時間多按攻擊鍵就可），配合「腳刀」（同樣之後可滾地和二段跳）使他被普遍玩家認為是十鬥士中機動性最高的角色。其他還有「瞬間移動（到朋友）」和「瞬間移動（到敵人）」。少數和Davis同樣有多變連技組合的角色，為單對單決鬥中的熱門角色。由於「虎翔霸」太強橫，在正式比賽中有限制次數。

<!-- end list -->

  - **Dennis**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**腳佬**，以腿攻為主的角色，單對單能力強，群戰能力比較弱。移動速度很快，其飛踢起腳快、持續時間長。會用「氣功波」和「追蹤波」，近戰時可用「旋風腿」上下近距突襲，即使被擋住也可以在對方防禦狀態失效時反向攻擊，令對手無法防禦。因為其招式「百烈腿」有在被擊中後難以逃走的特性（攻速極快），因此即使是簡單的連技都可以對對手造成很大傷害。由於連技傷害是全遊戲最強的角色之一，因此在比賽規則中有大量針對的禁招以限制其連技。

<!-- end list -->

  - **Freeze**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**冰佬**（冰人），是冰的主人，可變出「冷鋒之劍」、「冷凍波」，除了「冰霜拳」和「白色龍捲」外，他的所有招式均擁有把氣攻波變成我方「冷涷波」的能力（包括普攻、跳攻、衝跳攻，自身被捉住且扔出去也可，Deep的「破空斬」也受此特影響，Justin的氣攻波則不會受影響），其「冷涷波」速度非常慢但起手快可以用於近距突襲實戰經驗少的對手，斜發時更具有威脅性。生命值只剩三分之一以下時(或輸入密碼)，和Firen火人混合可變成Firzen冰火人。其冰劍基本為單對單決鬥的道具神器，配搭其特殊的連技威力相當大，是在單挑中非常強大的角色。

<!-- end list -->

  - **Firen**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**火佬**（火人），是火的主人，可出全遊戲中速度最快的「火焰彈」，亦可「烈火焚身」、「豪火球」以及「大轟炸」，生命值只剩三分之一以下時(或輸入密碼)，和Freeze冰人混合可變成Firzen冰火人。移動速度慢，收招速度慢，機動性稍差。唯獨其火彈有高傷害，出招快，命中易的優點，且被命中方無法受身，基本為其單對單決鬥中的精髓所在。大爆炸可用於突襲，但需消耗一些血量。他的火在團體戰中容易波及到隊友。

<!-- end list -->

  - **Louis**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**鐵甲佬**，他的鎧甲擁有一擊自動防禦（可承受一擊，攻擊、防禦和跑步中急停時會消失，對屬性攻無效），他的招式「旋風摔」可無視防禦直接捉着對手，其他還有「衝光拳」、「落雷霸」、「無影腿」、「鳳凰展翅」。和LouisEX相同為全遊戲中能跳得最高的角色加上其起跳速度和距離，其逃避近戰的能力非常高，近戰因為出拳慢但可以使用武器（武器攻速快）和自動防禦（龜甲）去採用被動式打法彌補該缺點。生命值只剩三分之一以下時(或輸入密碼)，可破甲（按防禦、跳躍、攻擊）變身成為基本上全遊戲第三強的角色LouisEX，某程度上補足其原本的劣勢（因LouisEX太強，一般東方國家對戰中通常禁止使用）。

<!-- end list -->

  - **Rudolf**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**忍者**、**忍佬**，以鏢和刀為主武器，可出「五連鏢」、「刺虎」、「分身術」、「隱身術」和「變化術」(可抓住任何敵人變成對方)。移動速度是全遊戲中第二（僅次於LouisEX但和Firzen相同），但因為其招式收招速度慢，機動性並非特別強。普遍玩家忽略閃現搭配刺虎的實用性，不熟悉近身鏢判定，而認為忍者的近戰能力稍弱。事實上，忍者為遊戲中唯一遠近雙兼的角色。若在**無限MP模式**，由於忍者能無限使用分身術，是遊戲中最強的角色。由於「分身術」和「隱身術」的強度很高，在正式比賽中有限制次數，並且禁止分身後易容，因強度太失衡，是十鬥士中被禁招最多的角色。

<!-- end list -->

  - **Henry**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**箭佬**、**弓箭手**，有「五連矢」及「穿空箭」，又可出「降龍掌」，近戰能力非常弱，但可透過跳躍射擊、回馬槍倒射和其他技巧補救。對幾乎全部近距離角色來說，其吹笛招式「魔王之樂章」幾乎無解，更被視為十鬥士中的最強招式之一，以致玩家在單對單決鬥時一般也會限制吹笛技能的使用次數（東洋制規定為兩次，吹至頂點必須放掉）。由於容易上手卻強度失衡的關係，在早期一些比賽甚至禁止使用吹笛（但因禁笛後的Henry太弱，因此改為限制次數）。

<!-- end list -->

  - **John**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**魔法師**，以防守為主，所有招式都是紫色，技能有「魔法彈」、「治療自己」、「治療別人」、「防護壁」以及「氣旋斬」，擅長持久戰。近戰能力不高，在一對一決鬥中，相較於技術，使用者更加需要良好的對戰觀念，以預測對手動向施展技能應對。近戰熟練者於暈擊玩家後可配合盾接駁連技。在一對一決鬥中算是難使用的角色之一。由於John的防禦力太強，有可能因過量防禦令比賽節奏拖慢，正式比賽中使用「治療術」有次數限制，並且「氣旋斬」和「防護壁」在場上的數量亦有限制。

<!-- end list -->

  - **Deep**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**劍佬**，專長為近身戰，移動速度為十鬥士中最慢，以致其機動性稍差，幾乎無遠距離攻擊能力（即使其衝跳攻是群攻，但距離和持續時間短）。其招式傷害及物理攻擊距離為十鬥士中最高，亦因此擁有很強的空中攻擊能力，其部份技能有擊飛和壓制的效果，使其能輕易破解其他大部分近距離角色的招式。技能有「破空斬」、「霸王斬」、「屠龍斬」、「鬼哭斬1」、「鬼哭斬2」（要抓住敵人，再放鬼哭斬）。

#### 一般兵種

  - **Bandit—小卒**

<!-- end list -->

  -
    暱稱**小B**，闖關模式中普遍的敵人（紅頭巾），第三關開始擔當人質（藍頭巾），與Template一樣沒有任何招式，基本特性和他相同，但跑攻的攻擊判定生效較快，作戰能力、速度和跳耀力亦稍高於Template。

<!-- end list -->

  - **Hunter**

<!-- end list -->

  -
    暱稱**獵人**，闖關模式中普遍的敵人（紅頭巾），第三關開始擔當人質（藍頭巾），沒有特別招式，和Henry一樣是用弓與箭來攻擊，但攻速較Henry慢，跳攻和反向衝跳攻都只能一下且沒有後座力，同可倒射。

<!-- end list -->

  - **Mark**

<!-- end list -->

  -
    擁有強健的肌肉，近身搏鬥能力非常強，投擲力僅次於LouisEX，可使出「超破壞拳」、「人肉戰車」等肉搏招式，與騎士配合為非常無賴，但有效的二對二組合。闖關模式中普遍的敵人（綠褲子），第一關的最終頭目，只在第二、三關擔當人質（藍褲子）。

<!-- end list -->

  - **Jack**

<!-- end list -->

  -
    全部五關擔當人質的角色（灰褲子），同時第**3-1**關開始成為反方（啡褲子），有些微的格鬥能力，可使出「氣功波」半連發和奔跑中出「筋斗腳刀」等招式。

<!-- end list -->

  - **Sorcerer**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**巫師**或**術士**，常被誤以為女性，全部五關擔當人質的角色（藍袍子），同時第**3-1**關開始成為反方（綠袍子），和John一樣是魔法師，可「治療自己」和「治療別人」，甚至能放出「冷凍波」與「火焰彈」，除了Firzen、Firen、Freeze外唯一可以使用屬性攻擊的小卒角色，只有他及Firzen能同時使用冰火雙屬性。

<!-- end list -->

  - **Monk—僧侶**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**和尚**，第**3-1**關開始擔當人質的角色（灰袈裟），第**5-1**關唯獨一次成為反方（啡袈裟），投擲力不錯，可出氣功「密宗大手印」半連發，出招時及跑踢一瞬間有防禦判定從而不易被阻止攻擊。

<!-- end list -->

  - **Jan**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**天使**或**巫婆**，原作遊戲中唯一確定的女性角色，第**4-1**關開始擔當人質的角色（藍禮服），其後亦同時以反方姿態對戰（粉紅禮服）。是一位祭師，招式皆為群體性，可放出「魔鬼之裁判」（追蹤攻擊技）或「天使之祝福」（追蹤治療技），水晶球防禦帶有反射能力。

<!-- end list -->

  - **Knight**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**騎士**，有兩擊自動防禦能力（對屬性攻無效），普攻傷害為全遊戲最高，使其成為單對單決鬥中的黑馬。另外，他的盾牌使他有和冰火人相同的強大反射能力。可說是全遊戲防禦力最高的角色，與Mark配合為非常無賴，但有效的二對二組合，唯一手持道具仍可轉回普通攻擊的角色，而且是固定的三連擊動作，在**5-1**關開始登場。唯獨戰爭模式藍軍Team
    1制服為灰色盔甲，紅軍Team 2和闖關均為藍灰色盔甲。

<!-- end list -->

  - **Justin**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**小邪鬼**，貌似Julian，但能力差很多，攻擊方式以拳作近身為主。技能有反向出「氣功波」和「狼拳」，在**5-2**關開始登場。唯獨戰爭模式藍軍Team
    1制服為暗藍色麻布衣，紅軍Team 2和闖關均為紫色麻布衣。

#### 隱藏頭目

  - **Bat**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**蝙蝠佬**（蝙蝠人），技能有「吸血蝙蝠」、「激光眼」和「速拳」，普遍受到忽略的角色，主要是因為其本身沒有突出的長處和特色。表面設定為與主角相等的反派，事實上是遊戲中第四強的角色。其最大的優點為各項能力也非常平均，在單對單決鬥中，其招式「吸血蝙蝠」隨敵方人數而增加數量（最少三隻）擁有遊戲中十分強大的Z軸攻擊能力，再加上蝙輻自帶的追踪和三擊破防或擊暈的能力，無疑是非常難纏的。在闖關模式**5-2**出現，擊敗後會歸化。

<!-- end list -->

  - **LouisEX**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**爆甲佬**，使用角色Louis可在血量低於三分之一時「爆甲」使用。速度極快，可出氣功，及投擲力為所有角色中最強的，並且是全遊戲移動速度最快的角色，機動性極高。普遍認為其有全遊戲最強的衝刺跳躍攻擊以及普通跳躍攻擊能力，除遠戰角色（Henry、Rudolf和Hunter）外普攻攻距最長的角色，普攻攻速僅次於Firzen、Julian（相差一影格）。技能有「衝光拳」、「落雷霸」、「鳳凰亂舞」和「鳳凰展翅」。遊戲中第三強的角色。**在闖關模式3-5，5-3**出現，擊敗後會歸化。

<!-- end list -->

  - **Firzen**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**冰火佬**（冰火人），以冰火交融的招式為主，招式具有自動追蹤能力。其強度普遍有很大爭議，他的招式「極地火山」擁有全遊戲中最高輸出，但其中夾集很大的運氣成份，而且在玩家對玩家決鬥中某程度上難以命中。技能還有「冰炎光龍砲」和「天厄滅絕」。事實上，其衝跳攻傷害為全遊戲最高，而且普攻攻速是全遊戲中最快（和Julian相同，但攻擊判定生效時間比Julian快一影格），連技傷害度也是全遊戲最高。即使並非真正最強，但絕對是屬一屬二的角色。**在闖關模式4-5，5-4**出現。可以透過冰人(Freeze)與火人(Firen)在血量低於三分之一時合體獲得，維持兩分鐘三十秒後自動解體冷卻一分鐘才能以相同條件再次合體（可按防禦、跳躍、攻擊中途強制解體）遊戲中第二強的角色。而操控者會交付給血量多的玩家(如果是和AI合體操控者歸玩家所有)

<!-- end list -->

  - **Julian—邪鬼**

<!-- end list -->

  -
    又俗稱**豬臉**或**朱利安**，招式均帶紫色的光，具有連屬性攻都無效的兩擊自動防禦能力（缺點是恢復時間長），普攻兩擊擊暈、「-{zh-hans:連環重炮;zh-hant:連環重炮;}-」攻速極快（被擊中後連按防禦的空隙也沒有）且具追縱能力，「-{zh-hans:邪閃波;zh-hant:邪閃波;}-」速度快而且即使遭到破解也會以無視防禦的爆炸結束，「-{zh-hans:化為烏有;zh-hant:化為烏有;}-」範圍極大且傷害高，「-{zh-hans:殘影;zh-hant:殘影;}-」可以在快被擊暈時逃走，配合自身的自動防禦即使只用基本動作也非常難纏，而「-{zh-hans:流星拳;zh-hant:流星拳;}-」和「上鉤拳」也是單打群打都非常棘手的實用技。若為玩家控制，除非實力差距大，純粹使用十鬥士在合乎競技精神的前題下基本無法戰勝，為全遊戲中**最強**之角色；但若控制者為AI，則能透過AI盲區戰勝。**在闖關模式5-5**出現，為本遊戲最終BOSS。

#### 特殊角色

  - **Template—樣版人**

<!-- end list -->

  -
    俗稱**透明人**或**隱形人**，並沒有任何招式，2D電腦玩家或練習基本技術可用，同時亦當作七人沙包在對決模式訓練。可供玩家自製角色的模板。跟Bandit、Monk可以打至對方眩暈時跳攻屈打，普通攻擊結束技是上勾拳，相比Bandit的踢飛可以進行防受身追擊。測試版本有藍紅兩色之分，實裝已經刪除改成現在的白色。

## 玩家修改

透過非官方推出的民間改檔器，玩家可透過簡單的原始碼編寫、創造出與眾不同的人物與招式，隨著改檔的普及演變出多個不同的修改版本，唯一相同的是這些民間修改版遊戲平衡性都很差，不是招式太誇張就是敵人太強大，耐玩度遠低於原版。

## 遊戲評價

《小朋友齊打交二》自2001年以來受遊戲原產地[香港](../Page/香港.md "wikilink")，以及海外如[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[德國](../Page/德國.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")、[土耳其](../Page/土耳其.md "wikilink")、[瑞典以至](../Page/瑞典.md "wikilink")[巴爾幹半島的](../Page/巴爾幹半島.md "wikilink")[阿爾巴尼亞的玩家歡迎](../Page/阿爾巴尼亞.md "wikilink")。就《小朋友齊打交二》的官方網頁中所示，瀏覽人數接近5000萬人次，而
[Download.com](../Page/Download.com.md "wikilink")
1.9c版《小朋友齊打交二》的下載次數則接近1000萬次\[9\]，同時獲得眾多好評，網站
CNET 和 [Download.com](../Page/Download.com.md "wikilink")
也都評價《小朋友齊打交二》整個遊戲和玩法滿意度有四顆星\[10\]。於2007年11月出版的雜誌
PC World 說明《小朋友齊打交二》的遊戲「容易上癮、容易發揮」\[11\]。

## 衍生作品

### 小朋友齊打交Online

開發者[朱仲豪與](../Page/朱仲豪.md "wikilink")[王國鴻合作開發的線上遊戲](../Page/王國鴻.md "wikilink")，是依據《小朋友齊打交二》的內容而製作。於2004年10月22日在香港發行，台灣則在2006年6月15日發行，於2016年1月27日已經結束營運。

## 伸延遊戲

### 英雄大作戰

開發者[王國鴻於](../Page/王國鴻.md "wikilink")2008年8月開始製作，與《[小朋友齊打交系列](../Page/小朋友齊打交系列.md "wikilink")》一樣的混戰型遊戲。於2009年7月21日發放測試版，同年7月31日發放0.1版，目前遊戲仍在開發中。與《小朋友齊打交二》比較，[連線遊戲變得多元化](../Page/連線遊戲.md "wikilink")，不但可自行設立伺服器，還可在公開情况下選擇伺服器。在遊戲上有重大的改變，遊戲新增了更多的動作以增加技術性，是玩家練習的選擇，使得遊戲更有樂趣感。此外，該遊戲的角色不再是《小朋友齊打交系列》中的，角色中的招式亦減少。遊戲中雖然有較多的BUG，但作者也在每個新版本發佈後發放修復版本，以保持遊戲質素。

但遊戲被中國駭客破解，不必花錢就能獲得所有角色使用權，使王國鴻放棄已無賺頭的PC版，將本遊戲改往時下最流行的手機發展。

### 英雄大作戰X

2015年5月26日，HF移植到手機上，於6月推出《Hero Fighter
X》（中文：英雄大作戰X，下稱HFX）。HFX將會以手機遊戲形式登陸於Google
Play Store及Apple App Store。作者小熊以Martial Studio
Limited身份公開HFX宣傳片，遊戲開發接近7年時間，有7個遊戲模式（包括Training,Story,Mission,Duel,Battle,Team
Fight,Tournament）及超過300個關卡，在手機上體驗與超過一百名英雄實時策略戰鬥的遊戲。

## 參見

  - [小朋友齊打交](../Page/小朋友齊打交.md "wikilink")
  - [英雄大作戰](../Page/英雄大作戰.md "wikilink")
  - [王國鴻](../Page/王國鴻.md "wikilink")
  - [小朋友齊打交Online](../Page/小朋友齊打交Online.md "wikilink")(是小孩齊打交系列最終版本，主要以線上遊戲為主)
  - [LF2之父小熊專訪 － 香港獨立遊戲開發者的血與淚](http://mtache.com/lf2/)

## 備註

<div class="references-small">

</div>

## 參考資料

## 外部連結

### 官方網站

  - [小朋友齊打交(二)官方網頁](http://www.lf2.net/)
  - [舊官網](https://archive.is/20130426162252/http://home.i-cable.com/starskywong/)
  - [Little Fighter 2 (LF2) Official
    Forum](https://web.archive.org/web/20090228201458/http://www.lf2.net/forum/index.php)

### 開發者網站

  - [Marti's Homepage 王國鴻](http://home.netfront.net/~marti/)

### 其他網站

  - [Robbie United](http://sites.google.com/site/lf2robbie/home)
  - [Hong Kong Little Fighter Utopia](http://lf2utopia.byethost6.com)
  - [LF2 Nostalgia](http://lf2-nostalgia.info/)

[2](../Category/小朋友齊打交系列.md "wikilink")
[Category:香港開發電子遊戲](../Category/香港開發電子遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:免費遊戲](../Category/免費遊戲.md "wikilink")
[Category:1999年电子游戏](../Category/1999年电子游戏.md "wikilink")
[Category:后传电子游戏](../Category/后传电子游戏.md "wikilink")

1.  [Little
    Fighter 2](https://www.pcworld.com/article/231838/little_fighter_2.html)，[PCWorld](../Page/PCWorld.md "wikilink")，2007年11月12日

2.  [90後永遠的經典！《小朋友齊打交二》](https://www.nmplus.hk/game/%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E9%BD%8A%E6%89%93%E4%BA%A42/)，[新Monday](../Page/新Monday.md "wikilink")，2017年5月5日

3.  [經典港產格鬥遊戲
    《小朋友齊打交二》](http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:4jEh7mseTp0J:ent.fanpiece.com/monks/%25E7%25B6%2593%25E5%2585%25B8%25E6%25B8%25AF%25E7%2594%25A2%25E6%25A0%25BC%25E9%25AC%25A5%25E9%2581%258A%25E6%2588%25B2%25E2%2594%2580%25E2%2594%2580-%25E5%25B0%258F%25E6%259C%258B%25E5%258F%258B%25E9%25BD%258A%25E6%2589%2593%25E4%25BA%25A42-c1289548.html+&cd=1&hl=zh-TW&ct=clnk&gl=hk)，[FANPIECE](../Page/FANPIECE.md "wikilink")，2017年7月18日

4.

5.  [7、8年級生心中永遠的經典！《小朋友齊打交二》不敗的秘密大解析！](http://archive.is/gDhz9)，[亮新聞](../Page/亮新聞.md "wikilink")，2017年5月14日

6.

7.
8.

9.

10. [Little Fighter 2 - Free software downloads and reviews - CNET
    Download.com](http://download.cnet.com/Little-Fighter/3000-7536_4-10155222.html#editorsreview)

11. [Little Fighter 2 Action Download
    PC](http://www.pcworld.com/article/231838/little_fighter_2.html)